[
    {
        "id":0,
        "nivel":"1",
        "pregunta":"¿Cual de estos no es un lenguaje de programación?",
        "respuesta":"word",
        "incorrecta1":"C#",
        "incorrecta2":"Java",
        "incorrecta3":"Python"
    },
    {
        "id":1,
        "nivel":"1",
        "pregunta":"¿Que es la programación orientada a objetos?",
        "respuesta":"Un paradigma de programación",
        "incorrecta1":"Un lenguaje de programación",
        "incorrecta2":"Una herramienta para programar",
        "incorrecta3":"Un entorno de desarrollo"
    },
    {
        "id":2,
        "nivel":"1",
        "pregunta":"¿Que es una variable global?",
        "respuesta":"Un dato accesible desde cualquier parte de la clase que la contiene",
        "incorrecta1":"Un dato unico de un metodo",
        "incorrecta2":"Un dato extraido de la base de datos",
        "incorrecta3":"Un dato que no puede cambiar"
    },
    {
        "id":3,
        "nivel":"1",
        "pregunta":"¿Un lenguaje compilado es?",
        "respuesta":"Un lenguaje que debe ser transformado a codigo de maquina",
        "incorrecta1":"Un lenguaje que crearon los mayas",
        "incorrecta2":"Un lenguaje que compila los sinonimos",
        "incorrecta3":"Lenguaje de bajo nivel"
    },
    {
        "id":4,
        "nivel":"1",
        "pregunta":"¿Cual de los siguiente lenguajes se utiliza mediante etiquetas?",
        "respuesta":"HTML",
        "incorrecta1":"Java",
        "incorrecta2":"Flutter",
        "incorrecta3":"Javascript"
    },
    {
        "id":5,
        "nivel":"2",
        "pregunta":"¿Cual de estos no es un lenguaje de programación?",
        "respuesta":"word",
        "incorrecta1":"C#",
        "incorrecta2":"Java",
        "incorrecta3":"Python"
    },
    {
        "id":6,
        "nivel":"2",
        "pregunta":"¿Que es la programación orientada a objetos?",
        "respuesta":"Un paradigma de programación",
        "incorrecta1":"Un lenguaje de programación",
        "incorrecta2":"Una herramienta para programar",
        "incorrecta3":"Un entorno de desarrollo"
    },
    {
        "id":7,
        "nivel":"2",
        "pregunta":"¿Que es una variable global?",
        "respuesta":"Un dato accesible desde cualquier parte de la clase que la contiene",
        "incorrecta1":"Un dato unico de un metodo",
        "incorrecta2":"Un dato extraido de la base de datos",
        "incorrecta3":"Un dato que no puede cambiar"
    },
    {
        "id":8,
        "nivel":"2",
        "pregunta":"¿Un lenguaje compilado es?",
        "respuesta":"Un lenguaje que debe ser transformado a codigo de maquina",
        "incorrecta1":"Un lenguaje que crearon los mayas",
        "incorrecta2":"Un lenguaje que compila los sinonimos",
        "incorrecta3":"Lenguaje de bajo nivel"
    },
    {
        "id":9,
        "nivel":"2",
        "pregunta":"¿Cual de los siguiente lenguajes se utiliza mediante etiquetas?",
        "respuesta":"HTML",
        "incorrecta1":"Java",
        "incorrecta2":"Flutter",
        "incorrecta3":"Javascript"
    },
    {
        "id":10,
        "nivel":"3",
        "pregunta":"¿Cual de estos no es un lenguaje de programación?",
        "respuesta":"word",
        "incorrecta1":"C#",
        "incorrecta2":"Java",
        "incorrecta3":"Python"
    },
    {
        "id":11,
        "nivel":"3",
        "pregunta":"¿Que es la programación orientada a objetos?",
        "respuesta":"Un paradigma de programación",
        "incorrecta1":"Un lenguaje de programación",
        "incorrecta2":"Una herramienta para programar",
        "incorrecta3":"Un entorno de desarrollo"
    },
    {
        "id":12,
        "nivel":"3",
        "pregunta":"¿Que es una variable global?",
        "respuesta":"Un dato accesible desde cualquier parte de la clase que la contiene",
        "incorrecta1":"Un dato unico de un metodo",
        "incorrecta2":"Un dato extraido de la base de datos",
        "incorrecta3":"Un dato que no puede cambiar"
    },
    {
        "id":13,
        "nivel":"3",
        "pregunta":"¿Un lenguaje compilado es?",
        "respuesta":"Un lenguaje que debe ser transformado a codigo de maquina",
        "incorrecta1":"Un lenguaje que crearon los mayas",
        "incorrecta2":"Un lenguaje que compila los sinonimos",
        "incorrecta3":"Lenguaje de bajo nivel"
    },
    {
        "id":14,
        "nivel":"3",
        "pregunta":"¿Cual de los siguiente lenguajes se utiliza mediante etiquetas?",
        "respuesta":"HTML",
        "incorrecta1":"Java",
        "incorrecta2":"Flutter",
        "incorrecta3":"Javascript"
    },
    {
        "id":15,
        "nivel":"4",
        "pregunta":"¿Cual de estos no es un lenguaje de programación?",
        "respuesta":"word",
        "incorrecta1":"C#",
        "incorrecta2":"Java",
        "incorrecta3":"Python"
    },
    {
        "id":16,
        "nivel":"4",
        "pregunta":"¿Que es la programación orientada a objetos?",
        "respuesta":"Un paradigma de programación",
        "incorrecta1":"Un lenguaje de programación",
        "incorrecta2":"Una herramienta para programar",
        "incorrecta3":"Un entorno de desarrollo"
    },
    {
        "id":17,
        "nivel":"4",
        "pregunta":"¿Que es una variable global?",
        "respuesta":"Un dato accesible desde cualquier parte de la clase que la contiene",
        "incorrecta1":"Un dato unico de un metodo",
        "incorrecta2":"Un dato extraido de la base de datos",
        "incorrecta3":"Un dato que no puede cambiar"
    },
    {
        "id":18,
        "nivel":"4",
        "pregunta":"¿Un lenguaje compilado es?",
        "respuesta":"Un lenguaje que debe ser transformado a codigo de maquina",
        "incorrecta1":"Un lenguaje que crearon los mayas",
        "incorrecta2":"Un lenguaje que compila los sinonimos",
        "incorrecta3":"Lenguaje de bajo nivel"
    },
    {
        "id":19,
        "nivel":"4",
        "pregunta":"¿Cual de los siguiente lenguajes se utiliza mediante etiquetas?",
        "respuesta":"HTML",
        "incorrecta1":"Java",
        "incorrecta2":"Flutter",
        "incorrecta3":"Javascript"
    },
    {
        "id":20,
        "nivel":"5",
        "pregunta":"¿Cual de estos no es un lenguaje de programación?",
        "respuesta":"word",
        "incorrecta1":"C#",
        "incorrecta2":"Java",
        "incorrecta3":"Python"
    },
    {
        "id":21,
        "nivel":"5",
        "pregunta":"¿Que es la programación orientada a objetos?",
        "respuesta":"Un paradigma de programación",
        "incorrecta1":"Un lenguaje de programación",
        "incorrecta2":"Una herramienta para programar",
        "incorrecta3":"Un entorno de desarrollo"
    },
    {
        "id":22,
        "nivel":"5",
        "pregunta":"¿Que es una variable global?",
        "respuesta":"Un dato accesible desde cualquier parte de la clase que la contiene",
        "incorrecta1":"Un dato unico de un metodo",
        "incorrecta2":"Un dato extraido de la base de datos",
        "incorrecta3":"Un dato que no puede cambiar"
    },
    {
        "id":23,
        "nivel":"5",
        "pregunta":"¿Un lenguaje compilado es?",
        "respuesta":"Un lenguaje que debe ser transformado a codigo de maquina",
        "incorrecta1":"Un lenguaje que crearon los mayas",
        "incorrecta2":"Un lenguaje que compila los sinonimos",
        "incorrecta3":"Lenguaje de bajo nivel"
    },
    {
        "id":24,
        "nivel":"5",
        "pregunta":"¿Cual de los siguiente lenguajes se utiliza mediante etiquetas?",
        "respuesta":"HTML",
        "incorrecta1":"Java",
        "incorrecta2":"Flutter",
        "incorrecta3":"Javascript"
    }
]